<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.2.0">Jekyll</generator><link href="/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2021-07-14T09:28:58+00:00</updated><id>/feed.xml</id><entry><title type="html">Im Interview mit BFS health finance</title><link href="/2021/01/15/BFS-Interview.html" rel="alternate" type="text/html" title="Im Interview mit BFS health finance" /><published>2021-01-15T00:00:00+00:00</published><updated>2021-01-15T00:00:00+00:00</updated><id>/2021/01/15/BFS-Interview</id><content type="html" xml:base="/2021/01/15/BFS-Interview.html">&lt;p&gt;Im Interview mit Jessica Hanneken von BFS sprechen Achim Löbke und David Baldsiefen über IMIS, unseren Werdegang und was unsere Arbeitsweise so besonders macht.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das ganze Interview gibt’s &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=TX69Thb5kcY&quot;&gt;hier&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die BFS health finance GmbH ist eine Tochtergesellschaft der Bertelsmann AG und liefert im Rahmen des &lt;em&gt;Weiter geht’s&lt;/em&gt; Programms laufend aktuelle Interviews, Expertentalks und Fachnachrichten rund um das Gesundheitswesen und Unterstützung in Krisenzeiten.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Im Interview mit Jessica Hanneken von BFS sprechen Achim Löbke und David Baldsiefen über IMIS, unseren Werdegang und was unsere Arbeitsweise so besonders macht.</summary></entry><entry><title type="html">Prämiert von der Initiative beyondcrisis</title><link href="/2020/11/11/beyondcrisis.html" rel="alternate" type="text/html" title="Prämiert von der Initiative beyondcrisis" /><published>2020-11-11T00:00:00+00:00</published><updated>2020-11-11T00:00:00+00:00</updated><id>/2020/11/11/beyondcrisis</id><content type="html" xml:base="/2020/11/11/beyondcrisis.html">&lt;p&gt;Im Rahmen der Initiative &lt;em&gt;#beyondcrisis- Zeit für neue Lösungen&lt;/em&gt; wurde IMIS als eines von 5 aus über 200 Projekten prämiert. Dies hat die 8-köpfige Expertenjury unter dem Vorsitz von Thomas Heilmann, MdB im November bekanntgegeben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kriterien für die Auswahl waren u.a. &lt;em&gt;neuartige Geschäftsmodelle, die während der Krise entstanden sind, aber auch für die Zeit danach Bestand haben sowie aktive Beiträge zur Stärkung des Zusammenhalts in der Gesellschaft.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Insgesamt 200 kreative und engagierte Macherinnen und Macher sind unserem Ruf gefolgt und haben mit ihren Projekten gezeigt, dass Deutschland in Krisenzeiten zu Höchstform aufläuft. Ihr Projekt ist ein wunderbares Beispiel [dafür]”&lt;/em&gt; 
-&lt;strong&gt;Ute Weiland, Geschäftsführerin Land der Ideen Managment GmbH&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Im Zuge der Prämierung hat sich IMIS außerdem für ein Werbebudget in Höhe von 100.000€ qualifiziert:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;„Diese Krise betrifft uns alle und insofern sind wir von Anfang an überzeugte Unterstützer der Initiative #beyondcrisis. Die fünf prämierten Projekte verkörpern in besonderem Maße den Ideenreichtum und die Aufbruchstimmung hierzulande, daher freuen wir uns diese mit Sichtbarkeit unterstützen zu können“
-&lt;strong&gt;Alexander Stotz, CEO der Ströer Media Deutschland GmbH.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Weitere Mitglieder des Expertengremiums sind &lt;strong&gt;Patricia Schlesinger&lt;/strong&gt; (Intendantin rbb), &lt;strong&gt;Iris Bethge-Krauß&lt;/strong&gt; (Hauptgeschäftsführerin des Bundesverbandes Öffentlicher Banken Deutschlands, VÖB), &lt;strong&gt;Alexander Stotz&lt;/strong&gt; (COO Ströer Deutschland GmbH), &lt;strong&gt;Marco Witte&lt;/strong&gt; (Witte Projektmanagement) &lt;strong&gt;Sascha Wolf&lt;/strong&gt; (AusserGewöhnlich Berlin), &lt;strong&gt;Sven Oswald&lt;/strong&gt; (CandyStorm PR) und &lt;strong&gt;Ute Weiland&lt;/strong&gt; (Deutschland – Land der Ideen)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mehr Informationen gibt es auf der Website der Initiative: &lt;a href=&quot;https://beyond-crisis.de/&quot;&gt;https://beyond-crisis.de/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Im Rahmen der Initiative #beyondcrisis- Zeit für neue Lösungen wurde IMIS als eines von 5 aus über 200 Projekten prämiert. Dies hat die 8-köpfige Expertenjury unter dem Vorsitz von Thomas Heilmann, MdB im November bekanntgegeben.</summary></entry><entry><title type="html">IMIS stellt SORMAS-Funktion für Quarantänebescheide vor</title><link href="/2020/10/21/sormas-quarantaenebescheide.html" rel="alternate" type="text/html" title="IMIS stellt SORMAS-Funktion für Quarantänebescheide vor" /><published>2020-10-21T00:00:00+00:00</published><updated>2020-10-21T00:00:00+00:00</updated><id>/2020/10/21/sormas-quarantaenebescheide</id><content type="html" xml:base="/2020/10/21/sormas-quarantaenebescheide.html">&lt;p&gt;Das IMIS-Entwicklungsteam hat eine automatisierte Erstellung von Quarantäneanordnungen für SORMAS entwickelt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anstatt wie bisher, die Anordnung für jeden Fall einzeln von Hand auszufüllen, kann jetzt über die Funktion “Quarantäneanordnung erstellen” - nach dem Auswählen der entsprechenden Exportvorlage - mit nur einem Klick das fertig ausgefüllte Dokument heruntergeladen werden.&lt;br /&gt;
Dank der modularen Bauweise der Funktion kann jedes Gesundheitsamt eigene Exportvorlagen erstellen und mittels vordefinierten Platzhaltern selber auswählen welche Daten an welcher Stelle eingefügt werden.&lt;br /&gt;
Die Funktion wird in SORMAS Version 1.52 enthalten sein und allen Gesundheitsämtern über SORMAS zur Verfügung stehen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wir freuen uns sehr, mit der automatisierten Erstellung von Quarantänebescheiden dazu beizutragen, dass der Prozess der Nachverfolgung von Fällen und Kontakten effektiver wird.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Das IMIS-Entwicklungsteam hat eine automatisierte Erstellung von Quarantäneanordnungen für SORMAS entwickelt.</summary></entry></feed>